> https://dotnet.microsoft.com/en-us/learn/csharp

https://www.youtube.com/playlist?list=PLdo4fOcmZ0oVxKLQCHpiUWun7vlJJvUiN

<img src="ExtraFiles/PhotoFiles/Csharp1.png" width = "750" align=center />  <br>

对象（Object）类型  
对象（Object）类型 是 C# 通用类型系统（Common Type System - CTS）中所有数据类型的终极基类。  
Object 是 System.Object 类的别名。所以对象（Object）类型可以被分配任何其他类型（值类型、引用类型、预定义类型或用户自定义类型）的值。但是，在分配值之前，需要先进行类型转换。 

当一个值类型转换为对象类型时，则被称为 装箱；另一方面，当一个对象类型转换为值类型时，则被称为 拆箱。 

```
object obj;
obj = 100; // 这是装箱
```


object、string、

chat、uint、bool、float、byte、sbyte、ulong、ushort

分支语句，循环语句，构造函数，linq，三元表达式，

new，null，static，public，private, protected, internal, nullable[t]、base和this、using、const和readonly 理解, 

checked/unchecked、yield、lock、sealed、特性 了解



---

quotient 商
remainder 余数

### integer type
```
int max = int.MaxValue;
int min = int.MinValue;
Console.WriteLine($"The range of integers is {min} to {max}");
```

### decimal type
```
decimal min = decimal.MinValue;
decimal max = decimal.MaxValue;
Console.WriteLine($"The range of the decimal type is {min} to {max}");
```
```
decimal c = 1.0M;
decimal d = 3.0M;
Console.WriteLine(c / d);
```


### double type
```
double max = double.MaxValue;
double min = double.MinValue;
Console.WriteLine($"The range of double is {min} to {max}");
```
```
double a = 1.0;
double b = 3.0;
Console.WriteLine(a / b);
```

### foreach

```
            var names = new List<string> { "<name>", "A", "b" };

            names.Add("c");
            names.Add("d");
            names.Remove("A");

            foreach (var noa in names)
            {
                Console.WriteLine(noa);
            }
```





Math.PI  
class --- Math  
property --- PI  

.Count  

#### [property]    属性  
.length  


#### [method]      方法  
.TrimStart()  
.TrimEnd()  
.Trim() 修剪  

.Replace("AA", "BB");  

.ToUpper()  
.ToLower()  

.Contains("a") -----> if have true, no false   

.StartsWith("x") -----> if yes true, no false

